# R Essentials 2

Eine der zentralen Stärken von R liegt in den vielfältigen und flexiblen Visualisierungsmöglichkeiten, von den ersten Schritten der grafischen Exploration von Datensätzen über deren dynamische Abbildung bis hin zur publikationsreifen Ergebnispräsentation. Der Workshop gibt einen Überblick über diese Möglichkeiten und diskutiert die grundlegenden Logiken und konkreten Techniken der Datenvisualierung mittels R. Der Schwerpunkt liegt dabei auf den modernen Visualisierungsfunktionen des Pakets ggplot2 und dessen Erweiterungen, die neben hochwertigen statischen Grafiken z. B. auch die Produktion aufwändiger Animationen ermöglichen.
